# MultiWANd
----------
Служба автоматического переключения между провайдерами интернет (ISP)

## Description
Программа - демон Linux на С.  
Проверяет работоспособность IPv4 сети провайдера, и если сеть не работает, то осуществляется переключение на резервного провайдера.

Проверка работоспособности выполняестя путем отправки ICMP Echo Request на указанные в конфигурации целевые IP адреса.  
В случае недоступности всех целевых IP адресов провайдер считается нерабочим, после чего происходит переключение на резервного провайдера.  
Если более приоритетный провайдер снова переходит в рабочее состояние, то переключается на него.

### Network configuration
Каждый провайдер расположен за отдельным сетевым интерфейсом компьютера.  
На интерфейсах назначены IP адреса выданные провайдерами.  
Назначение адресов статическое.  

![Схема сети](https://bitbucket.org/Valentin-1/vDemon/raw/master/image/NetworkScheme.png)
###### Рисунок 1 - Схема сети
Router Linux - устройство, на котором работает, обсуждаемый, сетевой демон MultiWANd  
if1 - имя первого интефейса со статическим IP адресом, назначенным провайдером ISP_1  
if2 - имя второго интефейса со статическим IP адресом, назначенным провайдером ISP_2  
GW_1, GW_2 - шлюз провайдера 1 и 2  
ISP_1, ISP_2 - сеть провайдера 1 и 2  
target 1, target 2, ..., target N - целевые IP адреса

## Installing and Building
Для сборки исполняемого файла, скачать файлы исходного кода и выполнить команду make.  
По умолчанию будет присвоено имя **MultiWANd.x**  
Для задания собственного имени используется аргумент ***name***
```
make name="vDemon"
```

## An Example Usage
Демон запускается с правами суперпользователя. Останавливается по сигналу SIGTERM.  
В качестве обязательного аргумента передается файл конфигурации ([Demon Configuration](#Demon-Configuration) ).
```
sudo ./vDemon config.json
sudo pkill vDemon
```
Для просмотра конфигурации, используемой работающей программой, посылается сигнал SIGUSR2. Конфигурация выведется в log файл.

## Demon Configuration
Файл конфигурации демона оформляется в формате [json] и содержит:  
**health_interval** - периодичность отправки ICMP пакетов до целей в секундах,  
**health_fail_retries** - число попыток, после которых цель считается "нерабочей",  
**health_recovery_retries** - число попыток, после которых цель считается "рабочей",  
**icmp_recv_timeout** - максимальное время ожидания ICMP ответа в секундах,  
**providersList** - Список провайдеров (значение объекта содержит массив данных для каждого провайдера)

Каждый провайдер имеет следующие данные:  
**priority** - приоритет, который определяет порядок выбора провайдеров (значение объекта содержит число. Больше число - больше приоритет)  
**interface** - имя сетевого интерфейса, за которым развернута сеть провайдера (значение должно соответствовать имени интерфейса на устройстве)  
**gate** - IP адрес шлюза по умолчанию данного провайдера (значение - IP aдрес в формате AAA.BBB.CCC.DDD)  
**ip** - Набор целевых IP адресов для проверки работоспособности провайдера (значение содержит массив целевых IP адресов)  

> примечание: не стоит изменять названия объектов, иначе программа не запустится с соответствующей ошибкой.

пример файла конфигурации:
```json
{
	"health_interval" : "6",
	"health_fail_retries" : "3",
	"health_recovery_retries" : "3",
	"icmp_recv_timeout" : "1",
	"providersList" : 
	[
		{
		"name" : "TorTelecom",
		"priority" : "2",
		"interface" : "eth0",
		"gate" : "192.168.1.1",
		"ip" : ["87.240.190.67", "8.8.8.8"]
		},
		{
		"name" : "MysteryLink",
		"priority" : "3",
		"interface" : "eth1",
		"gate" : "10.0.4.2",
		"ip" : ["8.8.8.8"]
		}
	]
}
```


[json]: https://www.json.org/
